\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Softwaretechnik DCSM WI Turban WS16/17}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Mit Hilfe einer Softwareverwaltung lassen sich unterschiedliche Versionen aller Dateien eines Projektes speichern. Innerhalb des Projektteams wird die Versionsverwaltung für die Synchronisierung des Teams verwendet. Alte Versionen können bei Bedarf wiederhergestellt werden.
	\subsection*{b)}
	WhiteBox: Alle Implementierungsdetails liegen offen und können in den Test mit einbezogen werden. \\
	BlackBox: Software kann nur anhand ihrer Spezifikation getestet werden. \\
	GreyBox: Mischung aus WB und BB.
	\subsection*{c)}
	Black-Box-Testing bezieht sich auf die Sichtweise von Nutzern, welche die Implementierung nicht kennen. Heranzuziehen sind Analyse- und Anforderungsdokumente.
	\subsection*{d)}
	Software wird in Schichten (Layer) aufgeteilt, geordnet nach Zuständigkeit. Aufrufe von oben nach unten erfolgen durch direkten Aufruf. Für Aufrufe einer unteren in eine darüberlegende Schicht kommen in der Regel Callbacks zum Einsatz.
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A2a}
	\subsection*{b)}
	Standardablauf: \\
	1. Anwender öffnet App \\
	2. Zeige Textblock für Rezeptsuche und Button um Suche zu starten. \\
	3. Anwender gibt Suchtexte in und drückt Suchen Button \\
	4. App zeigt gefundene Rezepte an. \\
	5. Anwender wählt Rezept aus. \\
	6. App Zeigt Rezept in Lesemodus an. \\ \\
	Alternativen: \\
	3a. Kein Rezeptname angegeben gehe zu 2. \\
	4a. Kein Rezept gefunden. Fehlermeldung ausgeben und gehe zu 2.
	\subsection*{c)}
	 \includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A2c}
	\subsection*{d)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A2d}
	\subsection*{e)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A2e}
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	Menge: \\
	AK1 Leer oder keine Zahl \\
	AK2 Negative Zahl \\
	RW1 Grenze zwischen negativ und positiv \\
	AK13 positive Gleitkommazahl \\
	AK14 positive Gleitkommazahl mit vielen Stellen \\ \\
	Maßeinheit: \\
	AK31: Gültiger Name \\
	AK31: Genau 1 Buchstabe \\
	AK32: leer \\
	Logische Testfälle: \\
	AK13 + AK21 + AK31 $\to$ OK ....... \\
	\subsection*{b)}
	Integrationsphase: Module werden zusammengeführt und als ganze Einheit getestet. Sind alle Tests der einzelnen Module ausreichend, müssen nur die Aufrufe zwischen den Modulen getestet werden.
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A3ab}
	\subsection*{c)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1617A4c}
	%End of solution
\end{document}